[學術性］唔明點解Leica 咁貴？

利申：冇用過Leica一直都想試

有冇人講得出點解咁貴？

你去門市試左先講啦

唔講光學嘢，淨係講造工，的確係靚啲嘅。

尤其是舊鏡
rigid 八枚淨係揸上手已經好有滿足感

有幾貴？

正如點解iphone咁貴

攞上手實淨得黎帶啲貴氣
用起上黎值得信賴
幾十年前嘅M系列到而家都仲用得
買一部用一世都得 講緊菲林 唔知數碼

最好睇就係睇班用家影出黎既相, 別有一番瘋味

blocked up左高質scan未啊

sor

影垃圾筒樹皮都有feel過人

未啊 up唔到放棄咗

菲林機真係德國機械工程嘅頂峰
勁可靠，咩環境天氣都唔會miss任何一frame
光學嘢都叫幾好喇，尤其M鏡

同一樣既Shooting experience（digital)業界得佢一間
Brass body
Handcrafted
德國人工高
加上d追捧者肯比咁貴既價錢

其實貴唔貴用落就知
只限菲林機如MP M-A
如今菲林機已經唔會再進步，你全新買部用幾廿年都應該仲係最新最top model，除翻開係超值

Experience同造工都係無可挑剔

55

個殼同d零件係打鐵咁打出黎？

我想買m8 但大家都好似講到菲林先值錢
數碼係咪哂9氣？

本身都有玩菲林有部FM2 ,120mm古董機

窮撚無錢買菲林好過m8同m9
嚟到2018年得戇鳩仔先會吹奏ccd呢啲電子垃圾
數碼奶要玩就上m10
typ240乜乜乜機身太厚手感差
m10機身造到同m4差唔多
係呀m8同m9喺2018年係電子垃圾，我話嘅

小心地滑

agger

窮嘅m6 + 35 f2

其實都好貴

咁都貴，你幾年級？

我聽過個人講，依家影菲林咁貴，佢玩得菲林就係想要影嗰下快感，點解唔追求啲好玩啲嘢機(leica)

好似又幾啱

睇下NASA拎咩器材上太空上月球，就知咩叫可靠度高

另外貴係RF 系統設計同組裝都麻煩同單反系統，産量少無economy of scale, unit price 自然會高d

當年上月球好似係用Leica MDa
不過近呢廿年NASA都係用Nikon

第一次拎M鏡上手嗰陣
點解咁細支鏡都做到咁精緻
又重
好似件藝術品咁

因為華為選擇左Leica

L系啲菲林機80年後仲用到 你碌鳩都未必得

菲林年代真係好多部Leica都上過太空
哈蘇都係

一開始摸富士鏡覺得唔錯
之後再摸ZM VM，先覺得富士啲鏡原來手感咁唔掂
之後再摸奶鏡，層次再昇華。
精緻到仆街，無論對焦定轉光圈，每一下嘅阻力都好處恰到

未玩過M鏡既人可能睇到呢度會覺得我地ON9
但拿過上手就知點解

啲人實話我哋成班on9傻西比咁多錢買啲咁嘅嘢
其實大家對攝影嘅價值觀都唔同
有啲人追求速度、便利、自動
有啲傻鳩追求手感、造工、耐用、rf對焦對到眼盲手震嘅過程
而我就係以上嘅傻鳩

去到2018年玩數碼奶用2006年既M8

不如買翻部菲林奶好過啦

市場始終有班有錢佬要與眾不同，而咁啱得leica有咁嘅歴史、設計同質素fulfill到

不過用親leica嘅十個有八個當部機係首飾多過相機

好撚酸

lv又點解咁貴？？

樓主 認真想 了解 嘅話，可以 看看 這 blog

簡單概括
1. 其他師兄講左嘅 手感，造工
2. 畫質高

3. 品質控制造得好，每一支鏡頭嘅水平是好一致，出廠前會詳細測試。其他牌子是相對簡單嚴，抽樣驗。

4. 不同（極端）溫度，濕度之下，長年之後，都維持同樣水準。其他牌子嘅定位是當消耗品，預你 幾年左右就壞。

你有無見過奢侈品係平？

真係著重image quality 會揀單反eg Nikon canon
買leica既人純粹係想要部Leica

image quality
你未用過Leica SL ？

肯定你無用過leica
Leica鏡同日系鏡嘅取態唔同
日系追求嘅好多時係sharp，其他野唔係咁重要
德系鏡唔係唔理sharpness，不過佢地覺得夠用就ok，唔洗去到空氣切割器
Leica d暗位，色彩過渡，散景過渡好過日系鏡好多，尤其係舊鏡（eg. rigid）
呢d細微野nikon canon完全唔會俾到你

咁high iso, shutter speed 追焦呢啲呢？
我都認同optics黎講leica係正
但剩係靠支鏡係影唔到相
好坦白，宜家呢個年代真係有要求都係影raw再photoshop
Btw Leica dynamic range真係得啖笑

除非你一定要ccd或者玩monochrome

你係咪未見過

講到咁撚有要求咪又係用sony
好坦白，宜家呢個年代真係有要求都係用數碼機背影
btw phase one 嘅機背dynamic range真係一絕

邊忽酸呀，幾萬蚊算得d咩呀，你唔係以為買左部leica就係有錢人咁傻仔呀

Leica啲gps定位儀好勁

佢自己話有錢佬架盲炳

on9你隻牛同隻馬比點比呀
仲要覺得自己好有point
好多記者都有部leica做私人機甚至用嚟影assignment
原因點解你自己諗下啦 一定係貪leica個名

話有錢佬買就係酸，似係你班友自卑感發作多d喎

平心而論，假若你唔聞相唔J sharpest
基本上你用乜機都一樣，相機只係一種工具
幾貴幾靚都係一部相機，的確虛榮感係會提升左
但你買左部奶唔代表你會影到靚相
同樣地用其他牌子又未必影得垃圾
最緊要用嗰條友個心想影乜

我識有個國家地理頻道既攝影師
比個fd邀請佢去影big day
佢剩係帶左一部奶去
人地個老婆見到唔知佢乜水就問個老公帶個唔pro既黎影乜
(個老婆自己請左隊crew全部揸大機set晒燈)
但最後隊crew嗰啲相衰過我朋友

如果你係影靚相，揸乜機都影到
貴，係因為手工、品質，包影靚相嗰part.....
只能夠講睇下自己乜野功力

利申: 影開垃圾，一部奶都無

第一次好似係帶哈蘇

有部leica就俾人覺得有錢點解會自卑

依鋪我支持blocked sir

乜野暗位 過渡

就好似周秀娜賣美容廣告咁，豬扒以為幫襯就會好似佢咁

有目共睹

如果影相果部分都叫貴
工程用既對你黎講咪天價

一部機閒閒地幾十萬 但比起其他牌子真係user friendly同精準好多

因為Leica 影岀㴝有Leica聖光

馬貫東

呢樣真

響我朵？
菲林奶真係翻唔到轉頭

工程用不嬲都係天價 同埋有咩人會無里啦鳩唔係做個行但係走去買部total station

巴打講得好。

就好似 啲女人好中意買 貴價 廚具一樣，唔一定識煮好菜。男人中意買跑車，唔一定係車神。

工具貴，有好多原因，但 妄想 工具送技術係不切實際。

技術要自己磨煉，用心慢慢累積

牌子

真係望住啲舊鏡比人炒到咁貴，真心諗唔明除左虛榮仲有咩原因去玩奶

法拉利 250 GTO

三幾萬買到都要話鳩人酸

媽呀！好亂呀
成日有人耐唔耐就話Leica咁撚貴唔知為乜，之後又話幾萬蚊算啲乜嘢，之後又話幾萬蚊咋嘛但又唔值賣咁貴...

thanks

有錢人先玩>其實好平>有錢人先玩>其實好平>loop

玩得相機做器材撚前前後後十萬八萬都預左啦
但係一部機一支鏡值唔值幾萬又係另一回事

Leica唔會因為有班窮撚嫌佢貴所以跌價
唔會因為你覺得佢唔值呢個價所以平啲賣比你
唔會因為sony嘅相機用外星科技好撚勁所以減價
結論係你覺得唔值就繼續酸下啦

Quality 真係把撚 除非做野攝影師啦

係係係另一回事
預得十萬八萬唔好做器材撚啦好嘛？
做器材撚又係另一回事

呢樣明白既

得喇得喇，冇用leica都係窮撚，用leica一定係富豪
冇買既一定好撚酸

都唔明啲人成日撩晒啲奶撚出嚟笑鳩人做乜
世界係咁㗎喇，每個人對攝影同器材嘅定義都唔同，你覺得值咪比錢囉，就係咁簡單
揸jazz仔，又成日笑人哋法拉利坐得兩個又冇位放行李箱（實用派）
法拉利人根本就唔care車成家出街，都冇咩行李要車出車入，只係想揸個feel，速度同駕駛感（駕駛派）

Sorry 唔係想引大家罵戰

其實你冇錯
係大家成日都對金錢同洗錢嘅定義有衝突啫

係囉，你覺得唔值咪唔好買囉
覺得唔值又想買咪去講價囉
真係無需要好有道理咁分析乜乜乜
越講只會比人覺得佢好酸

早啲認自己酸咪好囉
你預返十萬八萬買sony啦
真心抵玩

On9
數碼機連鏡都可以十萬八萬
唔通人地又要話你酸鳩人

所以我咪叫你用十萬八萬
買Sony囉
十萬八萬買Leica 數碼都得架

其實都係睇下同一筆錢想點用想要d咩
咁都可以講到酸

Sony呢d電子垃圾唔好拎出黎講啦
玩過Sony以後唔會再買
狗都唔屌
寧願玩番Nikon Canon仲好

講sony會唔會引左條友出黎

散景好 creamy

姓含嗰位？

算啦佢

德國野預你用一世

係嘅係嘅

自接觸影相到宜家一直對leica有好多幻想
但係真係窮，要我買部數碼奶就無可能嫁啦

只係想遲d 鬆裕d 可以買支舊鏡撚下

但leica 數碼個堆成日好多on9 bug或者反智設計，會玩到燥
都係菲林好

仲叫窮撚買菲林？
去一次旅行影30筒slide，買菲林加沖scan一筒起碼200
(講緊你玩正常野RDP, RVP，未計你玩絕版野fortia,VS, RAP)
一年去2次旅行唔見12000
5年就6萬，用過世樓都買到
仲未計菲林年年加價20% 同body都要錢
真正有錢佬先玩得起

唔用slide呢

咁不如唔好玩

主力玩黑白

窮有窮影
你問下啲文青用咩菲林去邊度沖咪得
自問一年都係影around三十筒

自己鳩打正片就當全世界都係 ?

咁窮撚玩平菲林得唔得？

唔用得平野架，陣間又比人話酸

樓主，我漏講左2樣
1。規模效應。 canon nikon 等一年 生產過百萬支，leica 可能十萬以內。買材料 嘅來貨家，歐洲人嘅人工，福利，整體營運成本就算，每一支鏡頭嘅價錢必定更高。

2。自動化製作。日本公司是不斷嘗試和運用自動化製作去取締人手。一開始嘅硬件投入係大，好快就大幅度節省到錢。 leica 依賴/ 重視 手工製作，人本高之餘，生產到嘅鏡頭數量都低。這點跟 第一點是有 密切關係。

玩平菲林洗撚奶咩
過菲林post，大把打手sell
fm2

獨市會唔會係因為無對手呀

可能有人會傾家蕩產咩住周身債供部Leica買返少少虛榮心既
發哥都唔係下下晒d所謂貴機
有錢唔一定買，買又唔一定有錢

冇人夠膽陪Leica癲

撈又係睇時間
G shock又係睇時間仲多功能添

點解撈貴過G shock咁多倍

係嘅係嘅
咁究竟點解Leica咁貴？

哈蘇，Alpa 都好貴呀你買左未，唔夠問銀行借啦
鬼唔撚知leica 造工同光學掂，一日問撚到黑
知你有喇，買得果一部半部就係度鳩支孖碌

買咗喇，上個月供斷曬喇
仲請咗兩個助手幫我托機

追問

點解買其他牌子貴機就叫器材L

但買Leica 機就係藝術咕係器材L

因為其他牌子買機送技術
至少有AF
前設係部機唔走焦

又含血噴奶

上面有人話過唔係咩

咁以後有big day/event 叫你朋友單拖影咪得囉

今時今日仲玩菲林機有邊個唔係器材撚

係咪即係如果Canon同Nikon 唔玩自動化
改為人手裝部機, 成本高左
機貴左，產量跌埋，然後就會high class左
因為大家係買緊佢地ge造工？

比較少聽人話Leica係器材L

可能學樓上咁講

Leica 係比貴價去買裝飾品
器材L係比貴價買技術？

邊買到技術，買黎過手癮，乜類型都買黎玩下得閒撚兩野，或者鍾意個款/操作就買

Nonono
本身有技術買Leica係當玩具玩手感同操控
無技術買就係裝飾品
器材L係無技術比錢買技術
你無技術買Leica係享受唔到同唔識享受
正如你有鳩但係無女，享受唔到中岀嘅快感一樣
Leica撚係有鳩搵女中岀
偽Leica撚係無鳩搵女扮中岀
器材撚係無鳩買條假鳩扮有鳩
明？

leica d相機裝嵌員幾錢人工個月？

奢侈品唔好講值唔值啦, 鍾意既就會買。

講值唔值只代表你未到果個level。

其實leica擺到明行奢侈品市場，靠用家市場一早破左產，但硬係有d人要打晒飛機咁吹到佢天上有地下無

leica鏡頭的確係值得j嘅，但有班傻鳩係度j佢d連sensor都唔係自製嘅數碼機真係得啖笑

以前嘅卡通/玩具岀復刻版一樣賣得貴過依家嘅玩具，因為係俾上一代人買黎懷舊
後生係唔會覺得值/好玩

係囉，所以Nikon撚首先要過主先

駁唔到

佢啲鏡係值得J，但絕對唔係呢個價去J

你覆緊Leica定Nikon?
Leica鏡未講光學質素，攞上手拎兩下對焦環同光圈你已經知到咩事 唔係盲撐，十個有九個都會頓時覺悟

咁你想用咩價去J? 佢一直都係呢d價位架啦。。。咁多年黎有升無跌。。

講真我由Q開始玩，之後上左M，發現真係唔係果回事。。。試問有邊間廠做到d鏡咁細枝而又大光圈先？日廠應該無。。因為全部要加摩打做自動對蕉。。。但真心。。。玩得Leica,好自然會明白點解佢咁多年都係呢d價位而有人會買，牌子當然有一定價值，但除左呢樣，市場上應該搵唔到同樣size既大光圈鏡。

咁其實同佢先天M系機身設計都有關係嘅
不過好多人試都未試過就攞住個價錢牌一碌鳩打晒一船人

啲人覺得最好就用golf價錢買到勞斯萊斯喇

係。。。好多人試都未試就係咁講話貴。。。我都唔明試左先評係咁難架咩

咁我都想，但市場唔肯就範
如果係咁我可唔可以用買canon 1仔既錢買枝35 AA鏡

未有咁既時間金錢去嘆 leica 住

leica R 如果都算係leica, 其實做工幾普通下

其實ZM同VM (都係cosina OEM), 其實造工都好好，光學質素同leica拍得住

機身來講leica m6 m7 overall 全勝，但bessa R3a, Zeiss Ikon 都係某d位有優勝之處，如果想玩性價比bessa 配 SF/minolta 鏡都係m mount好選擇

不過會玩呢d 應該都係hard core RF 撚先會

我不敢想的太多 因為我一個人

R系係抵死嘅
但以上講咗咁耐，大家都好有共識討論緊M血統

M鏡之後，造工一定就到ZM VM，不相伯仲。但再對落就冇晒對手了

玩做功可以試下舊版ZF/ZE

但係未得番ebay先搵到？

香港有二手貨但正常買完都少人放

係囉，我搵m mount鏡果陣都好似少人放
BTW,好似過番隔離討論呢樣野好d

鑼絲mount點睇

ltm Nikon 也不錯

係啊
不如岀去開個post問下點解ltm Nikon咁少人用

我唔係講呢樣野，係好多鏡只要質素好少少就瘋狂比人炒賣

中一支0.95細過leica果支，係咪代表中一勁d?

咁又唔係，都要看成像既

你買返部咪知囉

我都想Leica 平d
M機生產工藝的確係一流嘅，
比佢design到一個地球大多人都覺得靚嘅機身真係吹佢唔漲，可以永續食老本。（佢m5大改款都差d玩死自己 ）

M機M鏡唔平但又唔係搖不可及，鏡頭唔追最新嘅話，幾十年嚟每個系列幾個版本光學設計，二手＄千幾～幾萬佢總有你買得起又啱你口味。
佢d鏡頭重要幾千～幾萬之間成象表現唔係差天共地，唔係canon果d大三元vs kit鏡嘅搵笨焗攻頂。＄5千嘅Leica 鏡真係做工成象抽贏c/n/s/f記同價鏡頭。
另一個重點係d鏡保值，唔好話有一半機會升賺錢，你起碼好多時可以平手或八折放得返出去二手市場。 依一點日本牌子光學好過佢都冇用

到實際影相，rf手動人人比d時間就掌握到的，玩乜相機都要時間玩熟㗎啦。
影風景嘅你單反一機兩鏡行山會重到想死，M機呢就一機三鏡斜袋仔裝得晒可以輕裝上路，而且風景老遠嘅對焦只要set無限遠，花花草草又唔會跑咗去你慢慢扭對焦又得，dslr嘅AF影風景冇乜優勢。

到街拍，單反+大背囊，你未用支炮指住陌生人個頭d人老遠已經防住你、再加上帶有敵意嘅啪啪聲。
假設M機同單反一樣畫質，但佢機細鏡細低調快門安靜可以大大提高你拍攝成功率，再加上機身無mirror blocking依d就係街拍中佢最值錢嘅地方。
Leica m ovf睇到入鏡以外四邊，放便構圖

影街拍、風景、人像M機鏡 21-75焦段內都好用嘅。
135mm以上或運動、打雀要長砲連拍嘅就單反完勝

數碼body, m240, mp240，m10 全新水貨宜家都平咗好多

屌你啦數碼奶dynamic range得啖笑架咋
你正打手

樓主出post問，我答。
就係噤簡單，分享用家（我）嘅個人意見你 做乜？
係咪永遠只可以有leica只係有錢人/潮童頸鏈一個標準酸民答案？
一部user condition m3 + 支50/2 v1 標準henri cartier-bresson裝備，一萬頭搞得掂啦

樓主又唔係只問數碼相機，之前上面答案就算菲林rf vs slr都一樣㗎喇，全電子無反leica 有sl

打手？你想笑撚死人咩，Leica 菲林M舊嘢全部有升無跌，新嘢一出個個餓狗搶屎排waiting list，未同你計d限量、軍用收藏、拍賣品。我都想有資格成為打手大手掃貨呀dllm

我想知Dynamic range 幾多先叫夠？

只比spec唔通影中幅機又一定要笑135format? 錢多可以去買Leica s系中幅㗎

你上google 慢慢一個個𨳒佢地打手啦

你咁有理據其他人駁唔到架嘛
啲人一味話唔值咁貴，你宜家大巴大巴車埋去呀
你講，你係咪mkk派嚟嘅打手

唔通唔講攝影體驗，答入M鏡嚟放防潮箱保值，風險低過炒股或回報高過放錢起銀行、又冇買金條咁貴咩。
我係Mkk就會出佢地d YouTube videos等樓主睇完上去利威啦

無af=無攝影體驗
講手感同操控=廢話

講咗好耐啲人淨係話唔值
我最近想搵套m7 titanium 三鏡限量版
HKD$950000內你公司搵唔搵到set？

講左咁多頁一張相都無, 唔講仲以為Leica係賣鍵盤

想見識奶味？聞下你老母個波罩你囉
喺連登無相就比人屌無相，岀相就無人識睇相
係你就先貼為敬啦

真係講得好中

窮撚買唔起leica邊有相貼
google當然搵到大師影既leica相
入黎就係想睇下正常人手中既leica係點

工具 一切最終就係為影張靚相
玩具 造工同使用體驗最重要, 張相who fucking care
陽具 見到大師用自己套機影既靚相已經好興奮

見你咁有誠意

我諗佢其實係想叫我哋影自己部機比佢睇
唔係睇相

我部玩具影岀嚟會自爆

睇唔明佢係講想睇器材定相片

0.95既世界，你末試過有咩好討論

人地有中一光學架囉

其中一個原因係用螢石鏡片, 比較稀有所以貴
影出黎色差細啲
有錯請指正

Canon Nikon 都有用螢石玻璃🤔

無話佢地平喎
不過值呀
呢個價錢舊瑩石大粒過你枝鏡，幾抵呀

街拍個point好同意
對佢有d改觀

有無人有相 用同一個景
將Leica 同C/N/S/F 好客觀做個比較
唔係真係任吹

可以呀，你想點比？
同一塊sencor唔同鏡比？
同一款菲林唔比鏡比？
唔同sencor唔同鏡比？
比旗艦機？比入門機？比同價位機？
比同年期機？比旗艦鏡？比入門鏡？比同價位鏡？
直岀jpg？比raw？比slide？比負片？
比畫質？比解象？比銳利度？比散景？比重量？
定係簡單啲拎住幾個牌子嘅機鏡做街訪，
問下路人如果送比佢想要邊一部？

單以菲林影出來quality 計contax g 係贏m系統，除左支35mm

所以最好做法係改contax G 去m mount 用m6/Zeiss ikon

支G35咪同7ele差唔多

相呢？無相以為contax G岀鍵盤

宜家有得你揀，唔洗錢的話要G35定七妹

要G16

唔包中灰filter

講靜講輕便，iphone其實都可以
無反/電子快門都便到

利申：好想入部奶呀 屋企個個唔批准

leica d 鏡唔係保值
係直頭係升值 同香港d 樓一樣

街拍M機有優勢嘅，同sizeFF可換鏡頭嘅可能得A7系，但evf睇全日眼累，M240系粒電夠玩多過一日。
同M多數用21-50焦段定焦鏡頭，街拍時你多數要走近個主體、觀察、了解被攝者同溶入環境。同用70-200企一邊局外人冷眼啪啪啪嘅感受唔同。
玄啲講用M你拍攝時比到一份being part of them. 拍攝過程同作品多一份現場感。
加上M機功能少，乜都手動有一種you are in total control 你係composer，機身只係你嘅伸延
（當然，用其他牌子嘅21-50機鏡都可以，但same camera size as M 嘅Apsc、M43爽快感差FF少少）

以上只係個人用家感受（飛機文），唔係一定要同意的🙏🏻。for me, street photography with Leica m is as cool as having a lightsaber in Star Wars . Truly an elegant weapon for a more civilized age

大家可以睇唔起leica users/fan boys. 但比少少respect 佢起發明135format同自動對焦、二戦時又Leica train良心企業。

幾年級？買玩具要人批准嘅？
不如買部華為啦係奶同iphone嘅結合

宜家嘅奶係中資公司喇
本質上比大陸佬玩淨幾分爛釘
得返啲舊史可以用嚟打飛機

對我嚟講M系統真係死剩菲林機同啲鏡

菲林機一部可用幾代人，抵玩

啲菲林岀埋我呢代都收皮架喇
比多五年啦，五年內都應該全面停產

平民/土豪各有玩法啦，一萬幾千～六七位數之間嘅畫汁都只係差少少，良心企業啦
可能將來好似大陸d假德國車 平治東風、一汔寶馬咁，珠海leica廠出 珠西萊卡系列

其實原因同apple 差唔多
只不過一邊係手機，一邊係相機